焦慮症入 點樣讀一篇文章

話說我最近睇咗醫生 確診咗焦慮症
基本上依家做乜嘢都好驚 由落街買野到沖涼都驚

咁我黎緊就喺澳洲開學喇
我發現依家連睇一篇文章都會成個人震曬
睇完之後又要係咁重複睇 驚自己唔入腦

想問吓大家係點樣讀一本書/文章？ 我知道好傻 但係呢個問題好困擾到我

多謝解答

又唔一定焦慮症入 每個連登仔都可以講吓

Btw依家做緊meditation 同埋有返正常嘅生活作息 希望咁樣可以快啲令我好返

有個app介紹畀你叫headspace幾好用㗎 我都成日用

我依家用緊smiling mind 早晚各做十分鐘

Btw你睇嘢嘅時候係點睇 我連讀句子都有問題

如果你對同學業有關嘅文章感到焦慮嘅話
我建議你可以空閒時間睇多啲同你學習範圍有關嘅文章 嘗試令到你腦袋適應從而減少焦慮

唔止係學業有關 連新聞都係咁 係咪應該睇多啲 expose多啲？

我本身有ADD所以我會一係用poromodo timer

同埋我睇書好鍾意用手指做guide read方便我唔會睇漏字

其實我有時睇字會好用力 同埋有時讀得好快有時讀得慢啲 咁樣係咪一個問題？

多謝你

expose多少少係好㗎 但要量力而為
因為你而家其實係要unlearn reading=anxiety
同其他要學嘅嘢都一樣 所以慢慢嚟

正常㗎不過如果你用guide pen or guide finger
and add an average pace, one that helps you read and digest the information, then not only will it help your retention and it will helps you in reading

多謝你 我會試吓 好有心

我發覺自己好難搵到average pace 係咪讀唔同文章嘅時候average pace都會唔同？？？

Thanksssss

係啊 有時scholar writing係真係會睇得慢啲
不過睇得快同埋真係因人而異 但係我發現如果淨係用肉眼睇 唔用任何guiding
真係好容易有重複讀句子嘅習慣

多謝你 依家我個心安樂咗好多 大家加油

如果你方便嘅記得搵個你信得過嘅人分擔下你睇文章嘅難處
有人陪你學唔同好多㗎

樓主你去連登啲講故台睇長故會唔會焦慮
如果唔會嘅話可以由有興趣嘅文字開始讀
減低自己對閱讀嘅恐懼

都會焦慮呀 唯有依家慢慢黎啦

有同朋友講過 佢地叫我慢慢黎 但係我都係好緊張好焦急

有病睇醫生

介紹你睇本書 精神焦慮症的自救 個人覺得幾有幫助。

食鎮仔同ADHD藥
利申: 有抑鬱焦慮ADHD

有啲咩嘅事情會焦慮啊
對唔住樓主 咁問好似好奇怪
但我想了解多啲呢類心理/精神嘅狀態
我想幫到更多人 了解更多人

由睇字到日常生活 例如沖涼 都會焦慮

我會擔心自己沖得唔乾淨 然後成個人壓力就好大